公民黨提出包機撤僑為隔離營開路

公民黨促助港人撤湖北惹抨擊 政府乘機推銷檢疫中心

【Now新聞台】本港疫情持續惡化，境外的港人一樣水深火熱。

政制及內地事務局表示，十名香港人在湖北確診感染新型冠狀病毒，正在當地接受治療，情況大致穩定，是疫情爆發以來政府首次公布滯留湖北港人的確診人數。

早在政府公布患者數字前夕，公民黨去信要求安排包機，接送滯留湖北港人，引來不少網民抨擊，指他們引入病毒，認為民建聯也未有提出有關要求，質疑公民黨何解如此着緊。

目前約有二千名港人滯留湖北省，有政府中人指，若他們回港，需到檢疫中心接受觀察，目前設施已不足，再要消化數以千計人士，需大量增加檢疫中心，質疑公民黨可會支持，不要再因近民居就大力反對。

公民黨認為，面對疫症，對在外港人亦不能見死不救，至於檢疫中心的選址，軍營及迪士尼附近地方，只要不貼近民居，公民黨不會反對，認為政府無論會否安排包機，亦應盡快公布，讓滯留港人有心理準備。

政制及內地事務局局長聶德權上月底交代過，滯留湖北港人的情況大致良好，不足半個月，確診人數已達十人，事實上港府一直關注滯留湖北的港人分散多個地方，如何集合一個地點回港，除了面對封城下的交通難題，集體運送湖北港人，亦有交叉感染風險。

多國已從武漢撤僑，有建制中人認為，特區政府要協助港人撤離，也要顧及內地人觀感，因為滯留湖北的有不同省市的人，只為港人開城門，必令其他人不滿，為忙於應付疫情的領導人添煩添亂。

公民黨重係咪邊救人邊反對隔離營

Over my dead body

1機組人員的生命呢
2落機要book車送班人去隔離營, 司機的安全

係咪出左究公民黨問責下台
根本唔應該建議搬人

洗乜包機 包高鐵啦
落車後原地紮營14日後先出返來

有險可守嗎？

就住架死人車啦

大陸司機渣高鐵
喺西九站入面隔離

吊佢老味上昂坪360又得

要安排二千名港人,可能隨時變喪屍的人要大量人手
出少少事就全香港中伏

12月尾一早知鬼國有瘟疫,呢班賤種信中共仲屌9人造謠,特別臭西姐潘麗瓊
到左中共都認有瘟疫, 呢班仆街立即衝去鬼國
所有野係自己選擇,無理由要700萬人用條命保你